大種乞衣末日：日本餐飲業推新指引 顧客不通知取消訂枱或需付費

日本餐飲業推出新指引，若果顧客訂枱後在沒有通知的情況下不出現，餐廳有權向他們收費。

日本製作壽司講求食材新鮮，但多新鮮也好，沒有人光顧就白白浪費食材。

日本壽司店負責人表示：「昨天兩位客人不能來，令人有點困擾。每早特意為客人進貨，但他們不來，對壽司店來說很困擾，太浪費食材了。」

東京這間壽司店平均每周有一宗「放飛機」個案，即是顧客不通知取消訂枱，日本餐飲業每年更因此損失超過二千億日圓。

業界推出新指引，列明餐廳有權向這類顧客收費，費用是他們預訂菜式的全額價錢，以及訂枱客人人均消費約一半。

有日本民眾稱：「這關乎(客人)責任感，我覺得指引合理。」

現時只有少數餐廳推行新指引，餐飲業界呼籲餐廳和食客多走一步。如餐廳提早和客人確認多次訂枱，客人要取消的話，亦應盡早通知。

少班仆街亂咁訂枱又唔出現方便所有有心去既人訂枱

幾時有網絡訂檯

港女又要上新聞了

好多鮨店都係已經咁做緊啦

唔落訂點叫訂

咪同香港醫院收大陸人錢一樣
都無諗住找數，你收唔收/收幾多都無分別